［其他行業無自由］江Sir : 休班警和輔警有他們的自由開微博支持何君堯和罵示威者

日政府舉行首場「社區對話」，其中一名女子發言時，質疑暴力示威不能帶來成果，又指黑衣示威者令她「好驚」，事後網民質疑該女子是警員；警察公共關係科高級警司江永祥稱，有人質疑該女子是警員「扮市民」，指她是一名已離職數年的輔警，不是現職警員，他又表示即使休班警員，享有的自由「同大家基本上係一樣」，即使真的有休班警員參與社區對話，都是行使公民權利，「同投票係一樣」。

他亦被問及有警員在微博等社交媒體，表示支持何君堯、警隊對示威者太仁慈等，是否會影響警隊政治中立，江永祥重申休班警員的自由同市民「差唔多一樣」，這自由亦包括使用社交媒體，最重要是警員行使警權時保持中立，不影響執行職務公正性，「一行使警權就知自己要做咩，如果因為呢個原因，剝奪佢某啲自由權利，又是否公平？係咪因為要保持政治中立，見到有人打家劫舍、殺人放火，我休班同事就翹手當見唔到？」

江永祥在下午的例行記者會，主動回應網上有人質疑，在「對話會」發言的是警員，他澄清該女子是離職數年的輔警，他又主動提到即使真的有休班警務人員出席對話會，都是行使公民權利。

有公務員今晚（2日）在遮打花園舉行集會，亦有人鼓勵公務員響應下周一（5日）的罷工。政務司司長張建宗對此表示，不應以公務員的名義做出與政府看法不同的事情。

張建宗表示，在工餘時間，若公務員以市民身份出席活動並無問題，但認為不能以公務員名義，作出與政府看法不同的事，否則會造成錯覺，覺得公務員與政府立場有分歧、對著幹，影響公務員持平、不偏不倚的工作。他又指政府已經發布聲明，公務員局長亦以就此向公務員發信，公務員是服務市民的，不應由於自己的政治理念影響工作。

另一方面，張建宗指日前接受身體檢查時，發現鼻腔裏有一顆小囊腫，為防囊腫惡化，安全起見，接受治療。他稱病情無大礙，無影響工作，能夠如常上班。

講得岩呀
休班警就係市民
何來襲警？

咁示威者夠係市民啦，你話人扮？

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告